# WitchRun
![image](https://gitlab.com/parisrice85/witchrun/uploads/fc228c093edd622cf23e79919c7c46bc/WitchRunIcon.png)
### 개발 일정

	2023.02.28 ~ 2023.03.02 (총 3일)
### 게임 플랫폼	

    Windows

### 사용 프로그램	

    Unity 2021.3.19f1, Visual Studio 2022 17.4.5, 
    Adobe Photoshop 2020 21.1.1, JetBrains Rider 2022.3.2
### 타깃 사용자
	벨트스크롤 액션을 좋아하고 인디 게임에 익숙한 사람. 마녀를 좋아하는 사람.
### 게임 스토리	
    발푸르기스의 밤을 맞이해 기대가 너무 컸던 것일까? 늦잠을 자고만 블루, 브라우니, 후디.
    ' 안 돼! 이대로 늦으면 다 뺏기고 말 거야! ' 세 사람은 어쩔 수 없이 지름길인 숲 속으로 향했다.
    평소보다 조금 더 어두운 숲 속으로..

### 흥미요소
![image](https://gitlab.com/parisrice85/witchrun/uploads/7c2402caae350c39d8c8588ff1619c94/WitchRun03.gif)

    -처음에는 벨트스크롤 게임의 형태로 스테이지의 장애물을 피해 달리며 일정 스코어를
    획득하게 되면 전투(보스전)가 발생하는 액션 게임으로 장르가 전환되는 구성으로 만듦.

    -플레이 가능한 캐릭터의 수가 총 3명이며 각자 근거리, 중거리, 원거리의 공격 범위를
    다르게 가지고 있고 거기에 더해 근거리는 콤보와 3단 점프, 중거리는 다단 히트를
    가지는 등 각 캐릭터 마다 전투 매커니즘을 다르게 구성하여 같은 스테이지라도 새로운
    느낌을 받을 수 있도록 구성하여 게임의 재미를 극대화함.

    -게임에 쓰이는 키가 적어 학습이 필요하지 않음.

### 게임의 컨셉

    (기획의도)기존의 횡 스크롤 러닝 게임은 중독성이 강하고 입문이 쉬운 장점이 있으나,
    단순하기 때문에 쉽게 질린다는 단점 또한 가지고 있었음. 이 단순함을 탈피하고자 
    액션 파트를 게임에 더함. 또한 게임의 순서도 러닝 -> 액션으로 잡아 러닝 게임의 장점인 
    입문이 쉬운 점을 살리고 반복된 러닝으로 플레이어가 지루함을 느낄 즈음 액션 파트가 
    나타남으로써 유저가 게임에 대한 흥미를 유지할 수 있도록 제작함.



### 핵심 기술
1. 배경이 끝없이 반복되는 게임의 특성과 모바일 게임으로의 전환을 생각하여 배경과 발판을 오브젝트 풀링 기법을 활용하여 구현함.

2. 총 3명의 플레이어블 캐릭터를 제작. 각 캐릭터 마다 고유의 
애니메이션 존재. 또한 전투 매커니즘을 다르게 구현함. 특히 근거리 
캐릭터는 콤보를 가지고 있으며 각 연계되는 기술은 애니메이션 Event 
함수를 이용하여 타이밍에 맞게 적을 타격할 수 있도록 제작함.

3. AI 기능 기반의 보스 몬스터 제작. 플레이어와의 거리에 따라 
근거리, 원거리 기술을 사용하며, 자신의 체력 상황에 따라 적을 
소환하도록 구현.

4. 적 타격 시 Time.timescale을 활용하여 느려짐 효과와 파티클을 
사용하여 플레이어가 전투를 생동감 있게 느끼도록 구현.

### 게임 조작방법
	상하좌우 화살표 방향키, 마우스 좌 클릭(점프), 마우스 우 클릭(공격)
